實證縮詞不礙閲讀，反乜？

不服來辯

你講乜春？

科研比科學研究佳
寫同輸入都較快
現代人要有現維

「中學同學」比「中同」詞更達意

見中同如見中學同學

光時五缺
解黑刻容

縮詞易生歧意
弊多於利

屌

屌母

縮詞太蝗
多快好省

點母？

文言文